網民熱話：巴士大嬸圖逼走港媽 乘客：人哋抱住B㗎！

【東網專訊】在公共交通工具上看見乘客攜嬰幼兒，不少人都會讓座，但事實又未必人人可做到。昨日(19日)早上的繁忙時間，有3名大嬸將行李放於巴士通道，其後疑因站立空間不足，於是不斷靠近一名手抱嬰兒的母親，以圖爭取更多空間，有乘客不值大嬸所為，實行反擊。

網民 Sharon 在 Facebook 群組「馬鞍山之友」分享巴士的不快經歷，她稱當時乘搭巴士由馬鞍山前往大學站，由於正值繁忙時間，車上非常擠迫，惟車上3名大嬸毫不相讓，將數個大環保袋放在通道，佔用不少空間。期間一名需由母親手抱的1歲嬰兒，意外碰到其中一名大嬸，對方未知是否想反擊，不斷靠近該名母親旁。

本來要兼顧嬰兒及嬰兒車的母親，禁不住提問：「點解愈企愈過？」對方反駁說，「冇位嘛！」在旁目睹一切的 Sharon 不值大嬸所為，於是說：「人哋抱住10公斤（嬰兒），你就讓吓人啦！」大嬸雖未有反駁，但似乎心有不甘，不斷「怒睥」她直至落車。

目擊事件過程的 Sharon 斥大嬸不懂體諒他人，「你都係女人，仲經歷大半世都要咁恰人？相反旁邊的年輕男女都希望可以幫到呢位媽媽」。她強調雖每個人都有公共空間的使用權，但仍不應恃勢凌人、欺負老弱婦孺，並鼓勵網民下次遇到有需要人士，嘗試勇於幫忙。

網民紛紛表示曾有過類似的經歷，大讚 Sharon 的敢言之舉，「其實小小舉動都幫咗嗰位媽媽好多」，有網民斥不少港人都「欺善怕惡」，專欺負不作聲的人：「嗰啲人專睇人嚟恰，對方一惡過佢就即刻扮死！」

網民有話說：

Kitty Wong：多謝樓主挺身而出！

Ken Lam：我記得有句話：勿以善小而不為，勿以惡小而為之。

Jason Suen：年紀愈大愈唔識自律，罰則應隨年齡而增加。

點解用厚多士張相